【議會攬炒】民主黨又準備縮

【議會攬炒 退無可退】

我今日出席第二次就2020立法會選舉進行的初選協調會。會上我提出將「『會積極』運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求⋯」改為更加絕對的「『會』運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求⋯」，必須運用權力否定財政預算案達至議會攬炒。

然而，民主黨及某部分參選人表示反對，表示共同網領須留有「彈性」。其餘與會者則附和我提出的改動。

今次已經係第二次新東協調會議，其它地區（九龍東、九龍西及港島）都已經就初選機制達成基本共識，我希望其他地區都深思呢個問題。

達致 #議會攬炒係民主陣營合作最基本嘅基礎，所以協調等機制都應以「#必定會否決財政預算案」為基本綱領，沒有任何退讓的空間。如果連最基本的綱領都保留「彈性」，初選會議，甚至35+都恐怕只淪為冇意義嘅妥協。

香港民族到了最危險的時候，已經退無可退。

（Anthony Kwan/Getty Images）

#鄒家成OwenChow

#拒絕殖民 #民族抗暴
-----
Facebook / Instagram / Twitter 📺 @owenchowkashing
電話☎️ +852 57022137
電郵📧 owenchowkashing@gmail.com

又縮

九西就黃碧雲，新東就縮沙

唔肯攬炒我要35+嚟做乜啊

推

唔準縮啊

連否決財政預算案都應承唔到，唔使指意佢地真係同抗爭者同行啦

又永續議席咩

垃圾民主黨

Push

推啊！

屌

鄒兄，我作為兩次協調會議都有代表民主黨出席， 需要在此澄清以正視聽。

1. "會積極運用" 同 "會運用" 文字上我們不特別認為 "會運用" 比 "會積極運用" 所謂更加絕對，而戴耀廷教授亦都表示希望同其他區有一致( 即"會積極運用" )

2. 當然，民主黨冇表示對你嘅改動反對，我哋只係投票選擇 "會積極運用"，我哋亦都冇講過要保留 "彈性" 說法

3. 就以上討論我同莊榮輝在會上一句聲都冇出過，會上講反對同提及"彈性" 的是沙田區議員李永成。

有錯歡迎指正

民主黨陳旭明

政綱寫得太死，入唔到閘既話又點算？我唔係要意識形態上贏，我要真贏

例子：上司問你搞唔搞得掂件事，只會係「得」抑或「唔得」。

咁幾時會答「盡做」呢？就係會是但做啲野應酬吓，但係根本就唔撚係認真搏盡做嘅時候。

其實好多嘢講太白好易俾人DQ，你連閘都入唔到講咩攬炒？

唔好淨係掛住感動自己，多啲諗下做咩會幫到個結果。

唔講dq
實際上都唔應該講死
攬炒係手段，五大訴求係目的
如果過咗選舉五大訴求有讓步？

其次，我唔認為否決財政預算案必定係最有利選擇
Eg. 僅僅35
有個喎功能組別贏少少
再選一定會輸番既
咁就不如唔否決預算案但其他野全部否決同拖

再例如，如果對家開一個勁正常勁派錢方案
你照否決重選
就失中間民意輸番

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線-烽煙節目

咁唔怪得眾志為左要入閘
連自決都改走埋
遲下會唔會要 大叫愛國愛黨先入到閘
咁又走去叫?
人地逼人步你就縮一步
你重可以縮到幾時呀
屌你老母

如果對家開一個勁正常勁派錢方案
你照否決重選
就失中間民意輸番

咁年年學澳門咁
你係咪唔撚上街呀
為左錢就唔否決
咁好撚易解決喇下化
柒婆派錢止暴制亂原來咁易

未撚屌完
中間民意輸番?
又話今次企硬否決導至解散立會
做成政治危機?
你搞得成 重洗怕失派錢既民意?
會因為冇錢派既民意 重係唔係同路人?
定係重想玩每4年又選一次35+呀? 又永續議會呀?

唔好得罪共產黨

財政預算案否決咗就要重選
其他議案唔係

你得兩個選擇
1.一否決財政預算案，再重選
2. 叿否決預算案，但四年其他野否決，拖

當你既過半唔穩（再選好易輸番）
你㨂1既效果
不必然大過2

哩一個係好現實既政治考慮
你訴諸情感係冇用

更何況
我發覺好少人討論研究
否決財政預算案既實際效果係點
對家可唔可以用哦基金錢頂住先？

全力支持鄒家成

係唔係同路人
佢哋都係選民
中間派唔撚投你
你就唔會有過半數

解散立會效果就係停頓多幾個月再選
如果根本攞唔番majority
對政府既打擊
係咪必然會高過四年不停否決預算案以外其他議案？
我懷疑

仲有如果五大訴求有讓步呢？

其他上面已講

鄒家成係熱狗 暗共

1.唔否決預算案
咁要35+黎把撚
連路線圖都係呃鳩人?

民主派有了35+是不可能奪權的，但在管治上會取得重大的否決權，因有足夠票數在立法會否決政府提出的法案、財政預算及撥款申請。真普選的路途還遠，但起碼我們已達到一個里程碑，有了新的根據點可向下一個里程碑邁進。只要堅持一步步走下去，終有一天會到達終點。

戴耀廷

2.基金錢頂住先
基金有幾多錢可以頂到一隻既政府運作資金呀
同埋基金用完 咪又係立會要批錢
但係 我同意35+ 係到時會俾人用基金架空立法會
所以我既立場 係覺得35+係冇撚柒用

你講錯 民主黨話佢係 假本土呀

1.你係咪都要否決預算案
關乜撚中間派選民會改路線事?

當初成個路線圖就係要夠35+黎否決預算案
以家又黎縮水呀?

你地係咪都要否決既時侯
又關咩失民意事
佢地宣傳既路線圖
都係講緊否決預算案
要失民意 你35+之前就失撚哂喇 ON9

2.五大訴求有讓步
屌你老母
你係咪唔記得左五大訴求係有雙普選呀
同埋查警暴呀

點撚樣叫有讓步?
五大訴求下一句
你係咪又唔撚記得呀
咩叫缺一不可呀

我泛ho ball

-0-0

樓主走先

我冇話唔否決
我係認為係咪否決取決多個因素
至少包括選舉結果 同埋 政府實際既財政預算案係點
所以認同唔應該寫死一定否決

政府啲乜乜基金好撚多錢
同埋佢到時又唔係俾哂
係俾最基本既
仲未考慮有咁多時間俾港共準備

我覺得坊間太少討論否決財政預算案既實際效果

35+好月用
有35+郭榮鏗唔使內會咁樣拉
直接否決國歌法啦

我反而想知點解會有人對阿媽係女人有所驚訝

你要入制度玩就要咁
唔入制度就冇所謂
有d野大家心照就得
得罪講句，佢而家承諾咗同做唔做其實兩回事
dead body都未變dead body

原來選到35+唔係一定否決財政預算案既，唔該你而家出聲明澄清喇，無謂迫大家食屎投票比big 暈姐呀

1.我冇話唔否決
我係認為係咪否決取決多個因素
至少包括選舉結果 同埋 政府實際既財政預算案係點
所以認同唔應該寫死一定否決

我想問咁撚樣同以家有咩分別

2.政府啲乜乜基金好撚多錢
同埋佢到時又唔係俾哂
係俾最基本既
仲未考慮有咁多時間俾港共準備

成功第N次否決左預算案
剩係公務員出糧 都玩死你個基金喇
你狗隻子彈都冇錢買
再講有35+用私人議案暫停你個基金運作都得喇
再再再講 N次否決左預算案 行政長官必須辭職
辭職我都唔認同係有作用 但係至少否決左預算案
目的只係要政府停擺 攬炒

3. 有35+郭榮鏗唔使內會咁樣拉
直接否決國歌法啦

郭點解要係內會咁樣拉
就係因為泛民支持修改議事規則
俾左大會權力落細會到
令到細會主席有權剪布
本身拉布就係要靠係細會發揮作用
係因為泛民支持修改議事規則 搞到冇撚埋呀
要睇番個前因後果

BTW夠35+ 係可以直接否決國歌法 冇撚錯

我要再講多次 我唔撚認同35+ 同埋體制內抗爭

1. 首先我不代表任何政黨
2. 我唔知佢哋細節點講
我依家就同你講我認為‘係咪都否決’哩種做法係錯
理由上面講咗

3. 對定開到每人派2皮
減稅
你咁都否決
重選一定跌票
哩啲叫政治現實

4. 咁佢答應咗呢？
係有美國監督下有實際行動做緊呢？
攬炒係手段
但如果對手不論做乜野你都要攬炒
咁就變咗目的

民建聯都係為民主出緊力
其實係泛民間諜黎
大家心照就得

柒婆都係黃絲
大家心照就得

佢而家承諾咗同做唔做其實兩回事
一個政治人物承諾咗 佢唔撚做 佢呢世既政治生命 可以收得皮
就好似白頭佬咁

我不代表任何黨派
我支持要求所有參選嘅人表明立場

唔單止所有參選人立場，連35+既原意同最終目標係咩都要講清楚呀！

嘩，而家夾撚左咁多人出黎舉手投降唔選，為左大家個「大局」著選， 點撚知原來你個「大局」唔撚同其他人既，唔該你就講明，等其他人踢你出局啦

光復香港 時代革命

3. 對定開到每人派2皮
減稅
你咁都否決
重選一定跌票
哩啲叫政治現實

每人派2皮就搞得掂
唔撚洗有今日喇

重選一定跌票
所以咪就係做之前 宣傳個路線圖囉
戴妖同 沈旭暉 都講左九萬次喇

講到明係會否決
如果市民真係接受唔到 咁就連35+ 都唔會出現
更加唔洗講後面點樣否決 同 重選

4. 咁佢答應咗呢？
雙普選左之後既路線圖
咪又係

A 黃絲特首上任
清算狗隊 呢D 鳩野 慢愎玩

B 中央唔任命 又引發政治危機囉

呢D野講撚到口臭喇下化?

1. ‘否決左預算案 行政長官必須辭職’
Source?
我所知係解散立會咋喎

2. 依家哩招揚哂
再重選立會我諗半年搞掂
都講咗佢可以㨂邊啲錢俾

都講多次，我認為對否決財政預算案既威力既assessment太少

3. 因為泛民修改過議事規則
並不能否定夠35+鏗就唔使拉布
不能否定35+係有用

喺度睇啲泛民fans點樣將個龍門搬返去2016就真係好笑
35+喎，選你入去俾你賣返我呀

不如就將白鴿同35+ 分開兩個陣營去選囉，
橫掂選到白鴿都要驚佢賣香港，不如一開始就唔好count 佢好過啦

我乜撚野
我又唔係出去選
我依家就講明
認為政綱不應寫明‘必然’會否決預算案
或者話，除非有公投/明顯強烈民意支持預算案
否則就會反對
咁上下

1. 否決左預算案，行政長官可以解散立會
如果重選之後，再次否決左預算案
行政長官必須辭職

2. 財政預算案其實除左話新機建、政策乜乜物物要比幾多錢、派幾多糖之外之外，重有未來一年每個部門的預算

唔過財政預算案，佢應該係唔可以拎錢比政府部門運作

Dllm la, 問你35+為左d 咩呀

大家既大局都唔同，就唔係同路人啦
唔使怕架喎，白鴿最鐘意話人地唔係同路人架啦，
而家咪如佢所願囉

1.否決左2次之後解散左立法會
A佢係可以批准臨時短期撥款
B咁批准臨時短期撥款之後用哂
C個政府係咪冇錢要停擺呀
D停擺左邊到搵狗隻番工OT呀
E咁佢係咪要辭職 換人又黎LOOP一次呀

第50及第51條
如果由於立法會已解散而不能批准撥款，行政長官可按上一財政年度的開支標準，批准臨時短期撥款

2.唔揚出去個路線圖 點叫人支持呀
(雖然我好撚憎鳩泛民唔撚教育選民)
佢可以㨂邊啲錢俾 當你俾哂D錢狗隻
都會有用完既一日 冇其他公務員番工
你個政府得番狗隻 點撚樣運行呀
有幾多公務員會上街呀

3. 因為泛民修改過議事規則
並不能否定夠35+鏗就唔使拉布
不能否定35+係有用

你知唔知自已講乜撚
你夠35+ 就鐵定過半 咁重拉乜鳩
咩都可以否決到喇下化

1. 兩皮唔使搞掂好多人
Swing到中間少少人就夠

2. 我同你既主要分歧係
你認為否決財政預算案必然係35+對政府最大攻擊力既做法
我認為不必然係

3. 針對民意宣傳我支持啊

4. 我唔知政府做乜野先叫‘滿足五大訴求’
但如果你心中係做乜撚野都唔當係滿足到既
你就係將攬炒由手段變為目的
而哩樣就係今日689係度spin既野

你不如參考番侵侵同中國傾貿易戰

補充番

第四章: 政治體制

第五十二條
香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而行政長官仍拒絕簽署；
( 三 ) 因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。

你要咁講咁其實冇得講

唔通而家民建聯講句支持港獨，大叫光復香港時代革命，你就會投佢？

記唔記得，梁天琦為咗入閘，佢都要自稱反對港獨，佢都要簽擁護基本法確認書
你屌咗梁天琦老母未？

btw 記得鄭松泰16年因為雷動計劃承諾要打倒蘋果日報
做咗未？未做既話，佢政治生命收咗皮未？

1. 問題係要重選都贏埋

2.

笑話， 咁不如而家收左35+ 檔佢，橫掂你都覺得重選嬴唔返

大叫光復香港時代革命，你就會投佢？
區議會唔撚係?

陳梓維唔係因為咁而選到
政綱都冇呀
你點知佢唔係民建聯?你知條撚咩
見人叫口號咪又係鳩投

咁梁天琦最後入唔入到閘呀?
入撚左赤柱對閘呀

鄭松泰你重覺得佢會選到?
佢任期都未撚完喇
唔講我以為已經選左新一屆立法會
佢今次選唔番 之後重有得玩?

鄒家成就算啦 素人素到無人識

1.取決段時間幾耐
依家揚咗我唔覺得會拖好耐先重選

3. 係呀，有35+就乜都否決
所以我咪有質疑，究竟
1）否決財政預算案一次，但可能重選輸番冇過半
2）唔否決預算案，但四年內其他野全部否決

邊樣好啲
我係懷疑當過半數既margin 好細時
（2）係會好過（1）
所以現時政綱不應講‘必然’否決預算案

當然你話到時反口冇所謂就另計啦

我想香港人會點投 唔等於 現實會點投

1.你要唔要計下數8百萬人每人2萬係幾多錢
你點樣可以年年派得起

2.第N次講 我係唔撚認同35+係對政府有作用
只不過係民主黨又準備縮 我先用番戴妖講果套路線圖黎
屌鳩佢地連一定否決都唔可以保證得到
咁選35黎把撚作為我既論點

4.滿足五大訴求
咪就係滿足五大訴求

全面撤回《逃犯條例》修訂草案
撤回「暴動」定性
撤銷所有反送中示威者控罪
成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權情況
立即實行「真雙普選」

有幾撚難明
乜連五大訴求都唔係企硬
咁搞黎把撚?

其實可以叫民主黨list自己所有concern出嚟
再一一解決

邊個同民主黨心照？
呢個黨誠信破產啦 個底花撚晒

啱呀， 正如香港人想白鴿點投 唔等於 現實白鴿唔會賣香港

屌，民主黨下下都話係要保留做乜春 票又投白票，永遠都好似谷住篤精又唔肯射，唔撚肯射就讓位比班本土素人入議會啦仆街

為左永瀆政治飯咋
呃鳩你班選民 當選左九萬八一個月
仲同你議會抗爭攬炒？
想創左你個心呀

要同中共打爛仔交喎
唔縮得？
講咁多騎士精神以為係貴族決鬥咩

1.取決段時間幾耐
依家揚咗我唔覺得會拖好耐先重選

重選快 慢又有咩關係
否決左財政預算 冇錢果個係政府
選得快 咪又快否決 選得慢冇錢洗直頭令佢停擺
個政府冇錢 又點會唔選得快

3. 係呀，有35+就乜都否決
所以我咪有質疑，究竟
1）否決財政預算案一次，但可能重選輸番冇過半
2）唔否決預算案，但四年內其他野全部否決

3.1 重選輸番冇過半
跟你咁樣講上街 咪重大獲過否決預算案
重選都會輸到過半 咁就證明香港人係抵撚死
唔係真係想革命 同普選 咁快快手香港變大灣區好撚過喇

3.2
35+主要目的係要速戰速決
雖然都係要一定時間
你四年內其他野全部否決
對個政治可以做成咩野危機呢
學你咁講 你否決佢咪用基金起囉
就係因為有第基本法52條
先要利用否決預算案黎做手段 做成政治危機

又吹風
唔好理真定假，同我夾撚實所有人，攬炒係共識黎，邊個唔遵守就唔好玩落去

民主黨! MY香港!!

我點撚知佢講真定講假呀 保你班仆街要足35+ 連講野都縮 做起上黎唔通反而唔會縮？

比你做就碌撚啦

講多次， 人地投比35+係為左攬炒議會
如果你係唔想攬炒既，一係你就澄清35+並無其事，
一係你就自己退出35+啦

又想呃政治能量黎嬴議席，又要淆底驚之後會輸返個議席
收皮啦 拜託你

唔用否決權咁要35+做咩
定民主黨本身都冇諗住35+，總之自己黨既入哂去攞咗議席就算數？
如果係咁我覺得選民會識揀囉，邊個會想要一個模棱兩可、唔知自己目標係咩既政客？
佢用彈性呢啲嚟做借口就覺得佢哋完全冇決心去做好件事

打爛仔交 咁做咩要去人地主場到打呀
入咩體制內做乜柒呀

上街打遊擊戰喇ON9

748

宜家一句講晒
就係信唔過民主黨
呢個黨個底花曬

民主黨唔跟大隊
係因為真心唔想攬炒
想永續議席 唔好激嬲中共

天琦簽確認書係想呃住先
眾志改黨崗係想入閘

動機完全唔一樣 唔好模糊視聽

2. 只係字眼就下定論

未入到去立法會
講句野都唔夠譫
留哂後路縮沙
入到去係咪又驚DQ唔會再講

我地好簡單 剩係想知35+
係一定否決 否決預算案
定係唔一定否決預算案

［急］要救人，救參36小時，目標人物，段崇智親人！！！

內會單嘢講多兩句已經俾你劉細良屌柒搞分化
仲信你班泛民？

唔肯攬炒就投熱狗
請泛民好自為之

原來你係熱狗
block得

巴打真係好心機同泛粉辯論

你諗下如果當初民主黨冇走入中聯辦密室談判，就唔會有熱狗嘅出現，更加唔會有本土派嘅興起！

利申: 反熱狗

我以為你係終極泛粉
當年熱狗咁多支持者 都係多得泛民

仲有多謝黃毓民先生不停地圖炮屌哂所有人，

民主黨 全港最大分化撚

失敗泛民政客係熱狗撚嘅精神糧食
請泛民好自為之， 後果自負

講真被五毛被熱狗左咁耐 民主黨今次咁講 完全唔意外

走入議會成為反對派 其實你只不過係忠誠反對派

民主黨又縮 新一屆準備攬炒啦

連登仔：唔投泛民就係鬼

只共諜去左邊
出黎講兩句好wor

民主黨成日都想縮，呢啲正宗係六國論所講嘅賂秦偷生呢種思想，遲早都會死。倒不如正面迎戰，咁仲起碼有一線生機

哩隻共諜黃絲豬好buy

30年黎比民主黨搵笨7幾多次先夠.......

成日都想候選人承諾呢樣果樣乜乜柒柒
到頭來俾完票佢反口你咪又係下屆再投返俾佢
搞咁多野又聯署又盛 不如擘大眼投返個岩心水嘅好過啦
我好簡單 我嘅政治理念就係唔信泛民識進步
我只用往績判斷候選人
如果冇老泛民值得投我就投素人
入過中聯辦密室談判果啲黨 一律不投
包括而家好受歡迎嘅許智峯鄺俊宇
想要票就退黨 就係咁簡單

真係唔明點解咁多人講到民主黨肯攬炒或者唔出黃碧雲就會投咁
佢講埋港獨我都唔會投架喎

泛登仔：唔含就係五毛分化撚

搵多廿年啦

同共匪談判=死路一條

先總統 蔣公：與共匪談判和平，實等於與虎謀皮
蔣經國先生：與共匪談判, 無異自取滅亡

唔該各位幫手將兩位 蔣總統嘅深刻教訓傳比啲泛民議員，邊個泛民跪我地會毫不猶豫將佢列為共匪之列

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

都未選到已經縮
仲指意你班泛民35+

push

泛民睇少一陣都唔撚得

根本唔應該有初選

玩捉字蝨
食屎啦樓主

好, 信你, 請繼續協調, 用否決權要迫政府係原則, 大家都要堅持

無論點
先初選
只有團結先有機會 35+
不分化
不割席

點呀白鴿

咪同黃之鋒個啲類似，選前問你支唔支持港獨
你想未入門口已經比人dq 同入左去玩野先dq，睇你自己點睇

收聲！含啦。

否決政府議案係合法利用議員的權力, 又點同

其實好多人都只係為啖氣講乜一定要否決，如果支共玩野，財政預算案全部係利民，唔通咁都要否決？

你哋係咪痴撚線㗎
望吓過去嘅議會記錄 歷史唔會呃人㗎
即使去到今年嘅投票依然冇變過
泛民不嬲都堅決秉持放棄否決權㗎啦
係你地班友忽然政治以為飯民係正義嘅朋友咋嘛
真係樣衰囉 派咁多PR打手喺連登吹風
到最後都係衰係自己手上
不過有咩慘得過黃絲仍然隻眼開隻眼閉
自己呃自己 四年復四年 寄望呢班垃圾建制B隊拯救世界

你訓醒未呀

嘩樓豬鬧民主黨
你係咪熱狗嚟㗎

唔理你地點唱都好 民主黨都係泛民第一大黨

滑坡理論
唔係話共產黨做唔出，但呢一刻未咁做就唔好咁假設住，針對現有嘅情況取得最大勝算。

一係你就全民勇武革命，做唔出嘅就要諗辦法喺制度內取得最多權力。

比起過程我更重視個結果，你口號嗌得再好聽，冇權力咩都做唔到，為咗較大勝算卧薪嘗膽，好過為咗一時意氣晒冷。

至於民主黨唔做承諾以後會唔會跳反，我認為唔關事，人哋以後要跳嘅，唔會因為以前講過要攬炒就唔跳。反而呢刻真係要團結先可能35+，民主派冇分裂嘅資本，你想清算等光復咗先算，就算清算都要有權力先做到，你一味鍵盤清算冇意義。